Amazon用貨車運輸數據 竟比網上傳送快得多

大家上網看高清電影、下載正版遊戲，過去曾經需要洗個澡、吃碗麵的時間，但現在已經轉眼完成，足見現今網絡傳輸數據速度之快。不過，亞馬遜昨晚在年度客戶大會上表示，就算網絡傳輸有多快，都不及他們的貨車傳送得快。
首先不要誤會亞馬遜說話有問題，該公司說的真是運輸數據的速度，表示客戶將數據下載至他們的貨車，再運到他們的設施存入阿馬遜的雲計算網絡，比網上傳送快得多。

Snowmobile貨櫃 可存入100套3D阿凡達母片

這真是令人意外。亞馬遜昨晚於年度客戶大會，將一輛「拖頭」駛上場，搭上一個45英尺貨櫃箱。這個貨櫃叫做Snowmobile，是一個容量達到100PB（1PB等於1024個TB、1TB等於1024個GB）的儲存設備，大約可以儲起10個美國國會圖書館的藏書量，或大約100套3D版《阿凡達》母片。

傳輸10EB數據 由26年大減至6個月

當然，要大量存入數據少能節省時間。利用10部Snowmoblie將1EB（等於1024PB）的數據存入系統，需時約6個月，但如果網上傳輸的話則需要26年。

一般中小企根本沒有這種「大海無量」的數據需求，Snowmobile的客戶是甚麼人？亞馬遜並沒有透露更多內容，但就表示已有客戶使用這項服務。

1GB數據收0.39元 1EB滿載要390萬元

利用Snowmobile傳輸數據，每1GB費用0.5美仙（約0.39港元），若裝滿1EB數據，需要費用約50萬美元（約390萬港元）。

母版咁大

3d母片

即係老衲無限大

點解用貨車戴？